點樣先可以成為一個素食撚

小弟就係一條死左膠黎
以前成日睇埋啲咩動物權益之類嘅濕鳩野，不知不覺間覺得食素比食肉道德
再加上自己可能有少少心理病，有時食完肉會覺得想作嘔
所以一直都想做一個純素食者
平時自己食飯自己煮飯，我都會食全素
但人呢就少不免要社交
我自己唔想人地就我，所以就極少同人講過我想做素食者依樣野
但係平時生活少不免成班朋友呀同事呀食飯
冇理由成班人話想食韓燒，我企起身話：「呀Sor撚ry呀我剩係成素架，唔撚食牛架，不如食第二間。」
又或者去到韓燒，然後我就自己夾菜黎食唔撚燒
所以啲朋友同事聚餐，去啲只可以食肉嘅餐廳或者場合
我都會照食肉
但每次食完肉，我都會覺得好撚嘔心好撚內疚
明明自己想食素，亦都覺得自己應該食素，但就為左社交而放棄自己嘅理念

大大方方同人講就okay 正常人都會接受＋會遷就你 你又唔係要求一定要去素食餐廳
直接D大膽D 全世界全香港唔係得你一個食素 唔使當自己係異類

唔好去聚餐或者去少啲

我都覺得我話佢地知，佢地會遷就我
但咁樣好似為佢地帶黎麻煩咁，好似逼佢地要遷就我咁
雖然唔係話一定要去素食餐廳，但點都會令到餐廳嘅選擇少左好多

老實講你應該主動話唔會去, 亦唔好叫人遷就你, 除非你係超高層

另外你要出去搵同圈子既人

做得朋友就係你就我 我就吓你
好多餐廳食飯大家有大家叫鐘意食嘅野
正如打邊爐、韓燒 有啲人唔食牛嘅
都會另外分開一邊 好多時人地根本唔介意
反而係自己覺得人地介意先會係選擇少咗

um...少左餐廳選擇呢樣係避唔到 唯有盡量睇下有邊d係大家都agree既去食
至於麻煩到人呢樣野....其實都係無辦法
心態好重要 要堅持原則就有一定有取捨 慢慢大家就會接受到

係香港真係好難，去個茶記都只可以叫羅漢dry炒飯，曾經試過堅持一個月唔食肉，但真係無咩可能，自己煮更加唔會堅持到

我完全明
都會叫啲人唔駛就我 就算韓燒我都係食啲菜就算
無謂自己之後難受
食咩係你個人選擇嚟
我諗人地唔會話好介意嘅 只要唔好屌9其他人就得

有一段時間我係用以下咁嘅Approach去應對

1. 唔話比人知我想食素
2. 佢地提出話去一啲我揀唔到素食餐食嘅餐廳嘅時候，我就唔去個次嘅飯局

然後我發現咁樣應對嘅話, 八成以上嘅飯局我都唔洗去

可能係我小人之心度君子之腹啦

全素冇問題 唔好做煩膠全素主義就得

自己煮反而易Wor

出世到而家都食素，表示日日帶飯，收工返屋企食，有聚會去齋鋪食。
人地生日就歸縮係屋企

其實唔難 出去食嘢走肉

有冇食過肉

無，純素食者

八年全素

D人話咩食素無力，但係我比好多食肉既人都大力

elv..?

我都係動保撚同環保撚，依加出去食飯盡量唔嗌肉類，但牛羊一定唔食，大方啲同朋友講，佢地都會明，可以佢地自己食我嗌其他，最近開始戒豬，睇左啲豬送去屠宰場前，一食佢地我就好大罪惡感
禽鳥類淨係食雞，最近都想開始戒，我地一齊加油

由細到大冇試過想食肉？

但要洗廚買, 我唔得囉...

暫時剩係對魚類仲有食慾